\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Rabenschwarm Variante: Insektenschwarm}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Schwarm winziger Tiere, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {12},
        hit-points  = {24 (7W8-7)},
        speed       = {3 m, Fliegen 15 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 6,
        dex = 14,
        con = 8,
        int = 3,
        wis = 12,
        cha = 6
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Wahrnehmung +5},
        damage-resistances = {Hieb, Stich, Wucht},
        condition-immunities = {Betäubt, Bezaubert, Festgesetzt, Gelähmt, Gepackt, Liegend, Verängstigt, Versteinert},
        senses = {Passive Wahrnehmung 15},
        languages = {-},
        challenge = 1/4
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Schwarm}
        Der Schwarm kann den Raum einer anderen Kreatur besetzen und umgekehrt. Er kann sich durch jede Öffnung bewegen, die groß genug für einen winzigen Raben ist. Der Schwarm kann keine Trefferpunkte zurückerhalten und keine temporären Trefferpunkte erhalten.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Schnäbel}
        Nahkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel im Bereich des Schwarms. Treffer: 7 (2W6) Stichschaden oder 3 (1W6) Stichschaden, wenn der Schwarm höchstens die Hälfte seiner Trefferpunkte hat.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Schnäbel,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+4,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel im Bereich des Schwarms,
%      dmg=7 (2W6),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=3 (1W6),
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
